時至今日 打政府工仲係咪跑贏大市

先唔講長糧舊制拎BC果班已經unun腳等退休 笑到最後
即使新入職果班都好似冇得輸咁
人工高 又有津貼 又hea 又唔駛咩專業技能
相反 打私人工果班真係慘過食屎
就算專業人士計 都唔係好多可以贏到果d乜春EO
唉
實有人話打政府工一樣好辛苦 又OT又點點點
但apple to apple計 去到幾皮野一個月果d私人工咪一樣壓力大
又驚中年失業 又驚人工輸通漲

係限

幾時都係。

聽日又返工啦

依家入政府要搞階級鬥爭㗎,on9先會入.

你有實力係私人市場一樣找到好工，而且實力好一點搵到的工會更好。

政府工要聽話，有實力都冇相應收入待遇，點解政府工會好d?

金字塔頂端既人永遠係少數
認清楚自己能力去到邊咪去邊到撈
除左AO之外 入得政府一係為安穩 一係庸材私人市場搵唔到相同待遇

又係呢D loop一百次論調

幾年後可能要永世留係大灣區

中段都無咩可能贏
人地中段50-70k 個陣 你係私人市場每年通脤都加唔到 普遍大學生做5年都無3萬

考到入去就人生贏家啦

個事實就係 有實力到可以跑贏如類政府工既人 佔全港唔夠10%
政府薪酬調查自己都認自己人工高過出面一大節
但佢就話我係唔調整啊吹bb咩

時勢愈亂 愈多人仆去考公墓猿啦
我諗唔好講JRE同2A3O, 連考狗都可能照樣創新高

而家慢極6,7年都act EO I喇 8-9年穩升
除非真係顏武周咁死法

fg做到eo2個質素都有一定水平啦
唔通咁既水平會去間on9公司做gt咩，我覺得起碼都大公司mt

所以我覺得得尾水有得鬥, 講緊要做到私人公司director/partner個堆, 先會穩贏到point49

私人公司
你越老越高人工 越易第一個搵你開刀
中年失業 個陣到時 都係保安 司機 個D
話你知爬左幾耐

除非你真係專業級別啦

政府工越老越HEA
因為要升既升左 又唔會炒你又唔會跌返落去
日日準時返工準時收工
人工越高 假期越多 返工反而越HEA

講到咁長遠

政府5年後仲有錢出糧先算啦

呢樣先係政府工最屈既地方
完全唔考慮performance情況下可以永遠續命既地方

維穩費點會唔比
cut咩開支都好都唔會cut公務員薪金啦
DQ主任唔駛出糧咩?狗唔駛出糧咩?

巴有無考過政府工?
我覺得而家除左能力 其實政府工都係跟性格請人

兩者比較, 你講得岩

我只係諗緊, 如果香港D 錢比人拎去回血
會搞公帑定銀行

岩先大陸地方政府無錢, 先炒左成班城管
唔知幾時會尼搶錢

最廢既ACO一年都20幾日假

EO個D再多D
一年去3,4次旅行都有假剩

做得越長只會越屈機

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
ACO，中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

中低咪好 中高出去搵仲好

唉.... 不過政府仆街都唔會cut 自己友人工
只會減福利, 減教育funding

真係時也命也 ！

班70/80後…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)
到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

OT有得補鐘
而且你做到高PT 多假
可以將D鐘轉做錢

其實得一個壞處
做公務員就唔捨得移民
要同港共政府共存亡
一年一年比大陸侵蝕
黎緊唔宣誓就炒硬
反而打私人工無咩負擔，想移民隨便放低身段做咩工都得，而且做私人工(大公司)d經驗會比外國公司認可

政府請人主要睇能力
不過只係語文能力
其他能力只係考慮你interview點表現出黎

其實係個政府搞衰個市，唔係政府工跑贏大市

攬炒唔好咩

講左咁耐剩係識講officer grade，你地知唔知對上仲有個professional grade比officer grade更屈機，如果你入到真係可以大富大貴

聽你講野已經知你冇研究過移民
30歲以下冇技術冇錢去加拿大
30歲以上冇錢冇技術想闖可以去東歐
有少少錢(講緊十幾廿萬港紙)已經可以bno過英國或者澳洲master留低
挪威德國讀書免費，可以打工賺生活費同租屋
北歐一般會比外國人生活費津貼，學費可以問政府借，每星期可以打20-24個鐘工，最低工資過百港紙
如果有幸留得低，交左既稅醫療教育一世免費
我就疊埋心水移民

上班台有眼你睇啦

是事實的當然是loop幾多次都係一樣

40歲後
政府工散仔人工
=私人工管理層
私人工一來未必升到職，二月驚比人炒

邊個話，年年都一車車後生仔女考入去，好多部門都有pro grade 剩係豬仔豬女每年都一大班

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

2睇

有實力 私人公司 10幾萬月薪不是問題

政府 穩定 出糧準

講到尾都係睇運氣，你揀岩科，一早知條路點行再加後天努力其實唔係想像咁遙不可及

絕大部分公務員係唔會捨得咁做
機會成本太大，要放棄既野太多
點樣搵份咁hea又唔會比人炒既工
肯簽衰仔紙就得
你自己都做公務員，你見幾多公務員肯唔要份工重新黎過？

G仔入唔難
但出面做一排再入就好撚難

呢個真
唔敢講自己屋企係萬中無一既例子
我老母以前做普通sales，45歲開始做傳銷，50歲比佢發圍搵17萬一個月，一直持續左6-7年，掉返轉我女朋友老豆以前做食環，成世人穩穩定定，出糧好準，退休咬長糧，發圍就唔到佢

做過豬仔豬女多數之後考到牌都請返

而家仲去考公務員走得好走啦

好老實如果香港政府係搞好香港
公墓完人工高 絕對冇咩問題
但問題係政府又賣港
咁班公墓完憑咩咁高人工先
私人工都叫做對經濟有貢獻
公墓完有咩貢獻？
係嫁啦 係吹佢地唔漲
特首仲高過美國總統

認真答，係

Sales都得 有心都可以 真係睇你有冇心嘅啫

佢講野咁閪你都應佢
公墓園真係狗嚟，以為自己最勁

EO1 unun 腳一個月7皮野
仲可以升上去, 你話呢?

你老母堅有料

阿媽係女人既論調

井底之蛙係咁
廢人偏偏以為自己好勁
做狗散仔 人工2萬6 勁過香港人中位數
好撚勁真係

2047香港會變成點？
有可能全部公務員換哂大陸人唔俾香港人做
又或者改革 唔聽話可以炒 再冇鐵飯碗呢枝歌仔唱
到時你有咩skill set去搵第二份工？
呢刻政府工好似好好 但睇嘢要睇長啲
計我話而家轉行讀專科e.g.nursing再技術移民
呢個先係最折衷嘅方法

所以真係睇你自己嘅咋... 冇心嘅俾你做管理層都快落台

喺佢眼中做狗都冇咩輸
有份糧就夠

咁你去考啦
如果有能力考到JRE officer嘅真係去讀專科好過
辛苦兩年 但改變一生
我都plan緊讀nursing 目標移民去澳洲

做私人工有回佣收
收客戶利是
出去做下私人野又冇人知
遲返早走又得
間唔中又多飲飲食食
見到既野又比公墓員多
你班濕尻公墓員擔屎唔偷食
過馬路都要跟綠公仔
真係好撚廢
利申：之前有政府offer 不過推撚咗

政府做個professional grade 好多跳pt到頂都有十皮

輸連登仔嘅認同

樓主唔好諗咁多啦諗壞腦呀
而家呢個年代好少人仲受得住成世打死一份工，冇機會接觸新野，永遠都係嗰班一樣咁悶同老土嘅同事，悶都悶死你
你諗下你死嗰日，錢係有，但原來成世人大部分時間就係坐喺正苦office，做埋啲無聊野，你會點諗

跑唔跑贏又點？有幾多位先係重點同你考唔考到

其實你諗到政府工係唯一出路咁
點講都唔會改變到
我只可以講 唔好嘥時間啦
成功嘅人係唔會比任何嘢規限著自己
共勉之bye

原來樓主未考到
仲以為樓主係考到就吹奏政府工
你未考到吹奏唔會幫你加分架啵柒頭

考狗一定考到
考狗既人都係考唔到其他公墓員先考
本質一樣

係呀
不過有無照過鏡望下個柒樣
政府工你以為好易考到？
你講嘅野你估得你諗到？
個個都想爭住幫政府含撚
但唔係話你想含就政府比你含呀傻仔

失業好慘

All time

有咩分別
一個出文件買裝備
一個負責出文件告手足
一個負責落手打人

唔排除既
但政府冇糧出果陣
私人工果D已經餓死佐

我親戚做政府前幾年成日去英國睇樓
點解我老豆當年要做私人公司

笑撚左
窮人限制左思想

不嬲都係咁
睇開啲

打工有極低機會可以做到李嘉誠都係事實
咁又點?????

而家officer grade隨時仲難入

你要揾極端既無得講既
只可以講"大部份人"黎講

事實係
淨係份糧穩定可以買樓已經贏左唔少人
賺少一兩萬但有樓，爭好遠
呢期身邊都好多公務員上車

除非入到professional grade/AO/高級狗
否則比盡2 30k起跳慢慢跳point
點都稱唔上高薪厚職

但你做過私人工就知上位係極難
仲要長時間underpaid

我兩邊都做過 個人觀點啦
利申：非現職 搞緊移民

師兄，你都可以試下考政府工，講到好似好易考咁

上年到宜家成個政府用盡一切方法, 對付香港人
今日樓主你竟然開POST讚政府工
你對唔對得住班手足?

所以咪係囉
咁易考咩真係
EO 每次請幾十一百
其他OFFICER 一樣有好多條件

鬼唔知考到普遍跑羸大市咩

對於平庸既人黎講，幾時都係

利申：垃圾

佢就係未考到先會on99

有黃又點? 成班咪又係幫中共做野

其實做政府工有咩要求

利申：讀唔成書 好奇下咋

係 所以含淚考政府
同含淚投泛民一樣

返緊私人工
覺得最大好處都係flexi啲
可以遲下到 食lunch耐啲 拎假方便啲 office舒服好啲
薪金長遠輸政府工

其實自由市場，你去考eo咪得，點解會覺得心理唔平均，你係咪覺得eo人工應該要減半咁先舒服啲？
利申：考唔到

根本高過出面係好正常，如果低過出面咁意味住入得政府嘅人都係廢過出面嘅人，到時你只會見到一個比依家更廢嘅政府

平庸中上一定政府工長遠好

除非你骨格精奇人中龍鳳打私人工
一係就當紅專業（香港做醫護基本上不死）

拉長計政府工都無得輸
政府平均六皮幾人工，整體打工仔就四皮
3年後開始食15%MPF，perm左極難炒你去到40歲開始就知幾重要，特別係非專業人士

當政府工食得屎個陣，通常私人市場都唔會好得去邊

btw人工政府工高唔係因為政府好，係出面私人市場西，大部分跑輸通脹

新制ACO有閪廿幾日假咩

做滿十年先有18日閪到呢

上班台屌人考政府係大忌

通常會答你：公務員都好黃

而家入政府=無良心

連登仔要體制內改革

錯 係收政府錢幫襯黃店

唔做公墓園邊有錢幫襯黃店wor

算 連登一早話左唔交稅

計劃逃離大灣區命運嘅當然係私人市場自由度大過政府好多

成日聽人話唔好貪EO起薪點高，人地喺出面出幾年後就跑贏EO
但係諗深一層如果你係一個有結婚計劃嘅人，fresh grad入職EO做幾年後啲錢都夠你結婚成家
而且政府工通常無私人市場咁多OT/大壓力，真係易啲生仔湊仔，呢點就算外面人工高都未必彌補到

錯 係建立新公務員工會

佢講緊差唔多退休前
新制ACO 最多應該就去到22日
如果要3先算幾
咁的確爭1日先去到廿幾既

Pi升 sip 3-5年內搞掂
EO升SEO 普遍18年
仲未計SEO 要去到中間pt先嬴sip
姐係起碼要20年先追平白衫高
仲要前提升唔到三粒花
人哋仲有宿舍

黎緊移民潮有冇影響

邊種性格

走狗性格

你估5年後政府工仲筍唔筍。分分鐘好似大陸公務員咁出糧用數字貨幣

連燈囝會話冇得移民

睇人
普通料甚至垃圾入政府無得輸
叻人入政府=on9

要熟佢面試啲玩法

能力就算啦 幾勁入到咪又係同化6點收工 文化搞到能力發揮唔到 如果唔係香港就唔會咁垃圾

千其唔可以太有主見
服從權威
最好個樣老老土土就最啱

有疫情係
冇疫情唔係

我反而想知道prof grade 果d老野係咪真係咁爽？
搵十皮一個月都heahea下？

ACO max pt 果到廢老就當然惡哂唔做野
但seo 果到都假假地睇好多人，點會有得hea?

舊制真係無得輸，有長俸食到死。
點輸？
仔女唔養父母大贏家

睇你對HEA既定義係點

一日入面實要做野
但都有2,3個鍾係用黎吹下水

老母係舊制公墓員
所以第日佢退休
我都唔打算養佢

EO II幾乎包升EO I

樓主點睇今年ACO少左人報名
2016年38000人報
2018年34000人報
2020年29000人報

政府都無糧出 私人工果班死得仲慘

當然係順民性格 服從性人格
特別係FG就入得個D 工

唔諗住/ 冇得移民嘅 真係加入政府好過

又唔可以話你錯
以一個國家黎講 只有兩種情況佢會歡迎你移民過去
一係你好有錢 你移民去可以帶好多資金過去創造就業機會
一係你有專業資格 即係醫生 會計師 律師果d
兩樣都無移條毛咩

1. 廢唔廢都係按章工作
2. 人工較高無所謂，但應該有賞罰機制，家陣做得好唔好都同步增薪
3. 可能廢ｄ仲好。唔廢嘅話只會更成功洗腦、賣港、執行政治任務

私人市場又要咩專業技能？

啲文職咪又係無技能

Professional 就係 professional 政府同私人都一樣

根本唔係政府工嘅待遇太好，而係私人工嘅待遇太差
個個香港人老闆孤寒到死，連中資都闊佬過港資
所以話，根本係香港人劣根性問題
我真係好撚鍾意香港啊屌你老母

其實私人工唔計好高級好專嗰班月球人精英
大部分一般市民無咩技能做到個brand manager/ district manager/ store manager/ department manager有幾多人工？

Professional grade 大把26/7 歲已經pt 32

「30歲以下冇技術冇錢去加拿大」
願聞其詳

呢班先係真離地

你知唔知政府做professional 一入去係70k起跳
稅局，工程
做6-7年已經升一格
畢業10年，成世人穩穩定定130k，年年再跳point
每年再加6-8%，5年後都180k

講緊政府護士長，Engine，會計，醫管局每個部門有幾千人係咁

政府工無挑戰 後生仔入去都覺得悶
做到30,40歲 無晒精力 先去考政府唔好?

問心自己係咪庸人lo
叻人入政府係折磨
但如果你連待人處世都唔係好掂
咁政府工的確係你好歸宿
你當入庇護工場啦
即刻會諗通

私人市場=社交叻/有一技之長

私人工又好有挑戰咩唔好自己呃自己啦
去到40歲先考政府工 佢又未必請你

有專業知識技能既話一定係去私人到搏吓

我有friend喺香港接外國freelance 都幾萬蚊up

我想講我做緊
呢個係事實
我考都個位都4，50人爭1個
你連準備都無咁你出去做任何工
都不見得會成功

呢度大部份討論都係圍繞薪資福利，有幾荀都唔駛多講
除此之外有無諗過能力培育，事業成長，人脈發展之類？

其實政府工就係用安穩換晒所有經驗同可能性，如果考慮埋上面幾個方向有料或者有志向既人出去會efficiency d

所以亦有人講中下階層做政府會好d，因為果批人都係睇住份糧做人，出到去亦都無乜發展空間，佢地既取向自然係做份搵到錢既hea工然後再做自己野

咁諗其實都好正路，不過人一生有一半時間係工作上面，如果有份工令你d時間過得有意義做得開心，有幾個層面既成長就更好啦，咁既話明顯政府工會少d咁既位置同機會

最後都係睇你係咩心態，但係fg我強烈建議出去做下mt 發展下先，唔岩先入政府都未遲

點解私人市場比唔起錢先？
因為香港經濟根本無好過
如果私人市場加唔到 政府工憑咩加咁多人工？ 加人工唔係唔得 但唔洗咁唔平衡下話
數又唔洗跑 準時收工 sick leave又有paid 仲咁多福利 起碼都為香港做返d野呀
如果呢班人可以令香港經濟更好 絕對唔會有人嘈 但你班友做過d咩？ 問心啦
呢班人quit左既話 出黎搵唔搵得返一半人工？
事實就係香港變成左1個腐敗既社會
3大畢業去銀行做MT24K
唔小心讀書差左 入教院 隨時3XK
唔讀書個班I 大畢業去做狗 又係25K

其實講黎都晒氣 99%政府既人都係睇上面頭 唔需要有思想 跟住做就保證升官發財

要怪既 應該係怪最高級個班先有用

其實唔係
要講私人市場待遇差唔差
應該拎埋英美澳加同等職位稅後人工黎比較

唔係專業人士
係英國基本上都係搵兩萬咁上下

都係果句
政府工班友最叻錄音機咁講
咁叻你咪試下考 你睇下而家幾多人爭一個位
你點駁?
其實政府工同做狗果班有冇咩分別
兩者都唔見得為香港發展有幾好
但就永遠用人工同有幾多人爭一個位lee d pt走串鳩你垃圾

咁抵屌啊
開會長氣絕對要屌

對垃圾黎講，係

2047等中年失業?
另外雖然好bs但係job satisfaction都係有影響
當然好多人都唔知自己想做咩/做唔到想做嘅嘢

Lm

梗係後生, 愈早過試用期愈好

講得幾好

其實好多人都好想好似吉良吉影平平淡淡咁過，(最多炸剩隻手玩下)，有班人成日講，你有能力私人市場搵到仲多，問題係又有幾多個有咁既能力，無大志又如何，舒舒服服易賺錢唔好咩。

過去做勞動人口

私人工仲大幾倍鬥爭
真係錢銀一蚊咬出嚟有血有汗
真係理嗰條傻閪都戇鳩

最好啲黃屍真係咁有骨氣唔再報政府工啦
連登仔係咁踩政府工係狗 但係自己又係咁報
笑死唔笑死人呀

而家個問題係其他外在因素導致你份工唔穩陣，隨時臨老唔過得世，政府工無可避免地......除非政權倒下，否則世界末日前佢都仲有工開

吹到咁大
講到EO個個人中之龍咁

做得公務員都係貪安穩同份糧
其實真係無咩誘因要臨老為自由而放棄高薪厚祿脫離comfort zone
只要乖乖地做順民 理得你黨安法定23條都好 一樣坐到退休

政府運作效率關能力鬼事咩
換晒班讀唔成書既HD asso入去做都唔見得會比而家更廢
因為而家已經去到最磨 沒有民生事務 只有政治操縱

正解
咁高薪請堆精英EO返黎做D咩野?
咪DQ師囉
仲有DOJ班撚屌檢控官啊

係香港黎講
咩野事業成長，人脈發展
全部咪又係為左換錢
我唔敢講100%人會認同, 但都應該有90%

之後唔夠係拗就話你係PR 五毛 分化
原來自己向對家投誠唔叫走狗 反而係人地分化

咁就代表政府拎住比出面高30-50%既糧係合理?
食人血鏝頭就叫合理?

下, 唔講呢d
無論JRE定2A3O位都屌打出面工種噃

入去既人貿素高又如何
比個框架限制同埋政治絕對忠誠令你underperform
唔好講服務市民 而家做食環都要做埋政治打壓
你吹奏入去班人幾叻又點 總之就係唔值

10%...你知唔知月入5萬先做到10%
基本上學位職系30歲點都5萬
私人工有邊個30歲5萬？

做政府工會返工返到好撚呆好難頂 唔為自由都唔想做

話事個班

以前唔好好讀好語文 宜家入到政府就贏

語文好都唔夠
要女先易入

我講得太客氣啫
應該1％都無

你係智障定讀寫障礙先會有呢個理解？

又一個智障仔
如果你都考得入政府就真係大大巴咁打緊自己

即是咁
討論有時不外乎觀點與角度
但連登咁多post都係印證左 公務員護航狗永遠都係特別低質
一批評你地就係眼紅你地 考唔入 再唔係就屈毛屈PR
又無論據又閱讀障礙 再唔係就負評完唔出聲
講緊你地班垃圾啊

咁荀條友又唔考？

大字等於有道理？
我一直都屌鳩緊佢吹奏政府

AO就人中之龍
咁你大公司都有不同級數之分啦

公務員無得輸如果你唔係專業人士，傻仔先話私人工好。

80-90年代唔係
嗰個年代既中級公務員既人工=樓下做餐廳個伙記

政府有實力既人多的是 只係佢地唔會表現出黎 亦已經唔需要

識幾個公墓園
個樣勁老土，好似已經唔會再理個世界點變，每日就係內置左番工放工唔會諗其他野（佢地自己講）
不過人地有錢，樓主係咪好羨慕

理得班人點講呀，由佢地做冠軍囉，反正越嚟越多人憎佢哋

做得eo/ao，兩文三語已經係最top果班，呢班人唔入政府去做mt都人工唔錯

贏大市就一定，極小數做到自己想做既工而又高人工個班人咪贏得返囉
有部分凡人唔認清自己能力以為自己可以去到最top，比現實打沉左又走黎後悔冇入去做公務員，呢啲係真正輸家
做緊公務員個班比到穩定佢就夠，唔會諗住再同最top個班比，有咁既心理質素已經贏唔少人

我以前是冠軍
怎會慣 做後備愛人
曾經 也上到最高
逐漸滑落谷底的暗

有料同人工係無絕對關係

私人市場有贏家輸家
政府只有穩定贏家

係, 今年D鋪頭執哂
下年私人又開始兜人
做政府工依舊有人工加(跳pt)
仲要D MPF滿3年政府幫你供15%
呢D工去邊搵

得香港政府會高薪咁多廢人 私人市場有實力嘅人去到全世界都有競爭力 出去睇吓個世界啦

私人市場點會畀唔起錢
歐資又hea人工又正
美資辛苦但多勞多得
中資on99咁但起碼基本福利都有
港資就乜撚都無
點解?咪因為香港人老闆劣根性囉

英國你攞邊到同香港畀先?
香港假假地都係國際一線城市，得倫敦先叫做係comparable，其他城市都唔入流
而倫敦英資嘅人工一定好過香港嘅港資人工
(當然，倫敦英資同香港英資差唔多)

心中已知
已早知錯的是我
英資打工
沒有結果

老實講，係香港港資嘅專業人士underpaid
香港政府出嘅professional grade人工，係match到倫敦英資公司嘅professional人工
但香港港資公司專業人士份人工就低得可憐
以法律界別為例，兩年經驗嘅律師，係英資樓打工可以出75k~90k(excluding bonus)，係香港政府就搵到~80k (excluding allowance)，其實根本相差不遠
但係港資律師樓嘅兩年經驗律師，大把都只係逗緊45k~55k，而上頭果班香港人老細equity partner繼續fatfat，完全係因為香港人老細孤寒嘅問題

呢個冇30都入唔到

咁講啦，睇你工作俾到你既最後終點係錢定係有意義既成長，其實某程度上兩樣都係需要既而且最好一齊存在

有人將工作定義為搵錢工具，再分開用剩餘時間搵成長，其實我覺得咁做唔係好efficient，因為你會用左人生一半時間only for錢

如果你睇名人d自傳，9成9佢地好清楚自己想做咩，工作就係佢地想要既成長，咁係咪佢地就唔諗點搵錢呢？當然唔係，佢地只係做d社會需要既野而相信錢會係之後跟住黎

我地唔係名人，但係一間公司既需求我地係可以預視既，你有無能力係你工作範圍改變一間公司呢？改變到公司就會出錢留你，不過就我個人經驗係政府或類似中資做呢件事會難100倍

老生常談就係離開comfort zone，不過政府工係會懲罰呢d人，所以我亦唔建議公務員咁做，想成長就出番黎闖

其實有d 外企mnc 有規模都輸俾政府 某程度都係代表政府太好 連賺錢公司都俾唔到咁多員工
連登成日話係私人差政府好 推高個指標 但其實係政府過份好

5：45 走架喇 邊有六點走

eo 都好人中龍其實
你當宜家銀行班mt 其實要入eo 同mt ，佢地兩邊offer. 都會有 都係自己揀做乜好

政府都唔吹奉 唔通吹私人咩 無敵工得政府天堂有

佢地政府工contract 寫明 你嬲乜
contract 寫好咗人工高 不做事
佢地做員工照跟

呢個可能係近一兩年既情況 有銀行mt會揀返eo
但無條友吹到咁大 話全部都起碼mt
呢個情況 只係印證左政府有幾bug
私人市場不穩定性太高 高薪厚職都留唔到人

巴打真係好有深度
可以出post分享 唔好晒左

除咗狗，到底邊個政府部門有津貼

以前有大陸人條水就話私人公司啫
家陣我地都趕走咗人 唔入政府可以做乜

仲有香港獨特既退休公務員翻閹制度
唔老唔養 愈養愈廢

要置頂

垃圾先會做政府工

個實力用左黎追求畢生穩定
然後就 沒有然後了

例子？

要簽紙擁護基本法

你試下考下JRE先

好多都係舊制先有
你又唔講私人出13個月，睇私家醫生
分化撚，拉

係 咁點

我之前用EO人工同律師人工俾，俾個聲稱係律師嘅人串，可能佢眼中只有ifirm

無講到好慘
係兩邊都有好有壞，你就單方面批鬥一邊
On99

你眼中既政府工得EOAO?

樓主你其實唔需要對啲公墓園咁上心
你唔好以為佢地真心為社會服務先得架
而家係焗交稅養佢地，冇法

做兒子先係

我私人工unpay 緊
食緊軟飯
世伯伯友仲要唔介意

雖然有朋友做it acct醫護都幾好搵
做得開心就得啦
講咁多比較咁多做咩

其實正苦呢套人事管理錯哂，以為招班讀書叻嘅人入去，點知成個系統令佢地不思進取變哂廢人
如果人工低啲福利差啲，招左班差少少嘅人，但根據表現先升職加人工，呢班差少少嘅人實際表現隨時好過而家班所謂讀書叻嘅乖乖仔

講就話唔介意
食軟飯都比啲危機意識
快啲搞大佢個肚
唔係隨時飛起你

正苦最弱智既地方係,低MPS既old seafood可以串撚過高MPS而又無事

恭喜樓主終於睇清現實

不過入咗去打政府工就唔好話自己係黃 係反政府啦
一邊幫緊個政權打工 一邊話自己反政府
真係好撚肉鳩酸㗎

你有幾叻？
香港就係睇人工判斷你叻唔叻

有幾可你叻到可以追得上政府工個人工？
100個都唔知有無5個啦

大把大公司都得啦
我屌撚左我老細咁多年咪一樣日日返工
炒人好撚麻煩，好多程序

交稅你無得揀
你唔交係要坐監的

工作你有得揀
唔番政府工會死？定係會坐監？

你肯定？ BNO個計劃到最後佢講明會audit,你肯定香港公務員佢會批俾你？

D人口屌政府 轉頭去考政府工
d fd 好垃圾 我自從上年連報aco既諗頭都冇左

性咩格，講到咁隱晦

最緊要夠無恥肯做走狗，直接d啦

eo依家請成三百幾個
質素好參差

政府人工高係因為跟個on9平均人工去調整
但正如之前所講，我同李嘉誠人工平均月薪5000萬
係香港呢個貧富懸殊全世界第一嘅地方一定會出現跑贏大市情況
但又好似前面有人講，你一入左偏高個邊嘅位置就由一兩萬幾跳到四五萬

入政府一星期44個鐘就44個鐘
放工可以做其他野

咪就係囉，你自己都唔敢肯定啦

如果有不確定性，d人仲敢唔敢攞咁多錢同時間去搏？萬一唔批就失哂預算

所以認同你留喺度嘅做公務員仲係好著數嘅，但一定越黎越多核突野要做

同埋真係想移民嘅人，如果自己做緊公務員一定有顧慮

好似國安法咁，係震懾作用，佢唔駛講明唔批你，你自己有concern會唔批其實已經夠

政府得17,8萬人，40k up有70萬人，點樣100個都無5個咪咁短視

利申，唔叻，都叫跑贏同齡做緊政府d officer fds

咁呢個就好睇個人啦

正常你喺香港有層樓都可以去英國啦，但一定唔會過得返而家嘅生活水平

咁你叻仔

事實係大學唔係讀專科
有幾多個跑得贏政府工

認同
人各有志
無話我邊個一定係好另一個唔好
只係相對地邊個適合自己發揮

40歲搵到40k up 都唔係咁多大學生做到啦

唔計政府工
100個應該得5個

全部都係專業人士

事實上係香港無乜專長都無乜前途啦除非你上代剩落大把，就算剩落守唔守得住都成問題。

Max under pt14 嗰班
算唔算跑贏大市

睇返政府近年d招募，最簡單non officer / officer grade 既比例 aco 1xxx個 vs 乜o物o 2xx個

個17,8萬入真係高薪既三份一都唔知有無，個比例佔私人市場算係乜，未計政府統計係偏向低估(教車6/7皮收cash 個d)，但政府工個數就肯定計曬做到個officer 咪小康中產，唔通做aco ca 真係人生贏家咩，日日吹到政府工點點點真係

以ACO嘅實力同學歷
佢地做到ACO 頂薪三萬 有公屋做
已經係佢地能力嘅極限

依家ACO有好撚多大學生做

大把讀乞食科嘅大學生都覺得自己成世人都搵唔到三萬一個月
我就覺得佢地自甘墮落嘅
但至少依家真係有好多大學生節墮、絕望到咁

小心比班走狗咬你

私人市場有雙糧，甚至24月糧，啲人就覺得私人好。
政府只係穩定，人工加得好慢。

統統係PR狗係分化撚係五毛

你知唔知私人市場平均出幾多個月糧
真係上連登上到傻左諗住人人50k*24?

錯了 而家多左好多大學生報

唔係落閘冇得走

利 做過正苦

多謝大家納稅出糧比我

專業人士連eo 都贏唔到專極有限啦

EO升到SEO
40歲11萬月薪
最屈機係無懼經濟環境

個啲精算師會計師
經濟一差少少就驚到賴屎啦

用degree/professional grade計 真係大把人追唔到

咁睇黎你眼中 香港得醫生同一部份律師係專業人士

屌，講緊eo 定seo
seo 係難贏，但eo 要贏真係唔難

eo 31k 左右咋，有幾高呀

40歲就算seo都冇可能咁快max pt

咁eo穩升seo嘅
有幾多人可以退休果日拎到pt44 呢個數

pt 34 74k
40歲專業人士就算上唔到都應該差唔多啦其實

嗱，如果計progression 政府係無得輸既
但係就唔係樓主講既//就算專業人士計 都唔係好多可以贏到果d乜春EO//

利申：政府有我嗰行既opening 我都會報，貪私人市場辛苦咩
安安穩穩每日收六點唔好

短線(fg)
EO 31k

中線(5~8年左右)
EO I 60k

長線(15年)
SEO 73k+20k housing allowance

除左醫生同大部份律師可以穩贏晒3個階段
仲有咩野?
精算師會計師都未必喇

20年先有機會有公屋

樓主係講緊
//就算專業人士計 都唔係好多可以贏到果d乜春EO//

咁我只係回應緊專業人士可以輕鬆贏到eo 31k
升幅呢樣唔係我回應既位

自從被中共統治上就係，將來就唔知

10年得1年經濟差，9年拎緊bonus 唔講

40歲頂point，你肯定30升到seo？越升越慢wo，依家入三中都唔知升唔升到啦，eo得三千幾個，會計4萬個，廢既都5年5皮，top 10%點會跑唔贏eo大把list co. cfo會計出身

政府因素呢？唔係連登仔個d尻up，重有廿幾年就回歸支共係肯定佢俾你行英式架構？做個散仔十幾萬點對得住習仔萬一蚊人工？

如果真係要計起薪
贏到既專業人士更加少
你知道 精算師/會計師/工程師 全部(>95%)起薪都唔過20k?

會計人數有4萬個，未計有更好出路，10% 升到已經多過eo人數

Eo訓係到等運，同我聽返黎唔同既親戚做non狗 officer 做到死，另一個一句無位坐俾人派左入屯門返工

我老母中學都冇畢業點同professional grade要考咁多試比
叫佢寫一句完整英文都難

逆市政府工屌打私人工是常識吧

big4好多賣埋條命捱出病
女賣埋個閪(睇下啊rachelle bb)
先得EO I頂薪/SEO起薪

唔駛拗 計起薪政府贏得仲誇

20年係有機會 唔係包生仔
大把政府低層未上到樓喎

我又睇唔到對於支共維穩黎講
改變呢個高薪養忠(養廢)既制度有咩好處

事實就係 你睇連登次次講公務員不是 都大把人出黎吠
連後生出晒黎遊行比人拉完 好開心少左人同佢爭公務員 都講得出
你就知 呢招維穩係幾撚work

換著岩岩回歸個陣撞正而家既經濟情況
點止凍薪啊?扣埋啦要
仲有新入職個班仲要扣幾個point
而家凍一件年薪叫交下戲下年隨時加返個double

點會 由政府做起ge 2年就ae
坐坐下就上嫁啦
而家仲開咁多工程師位

而個新制都有
中低級要年資再排隊
高就直接申請 唔知有冇quota
跟個pt分十年每個月出多份津貼
高果班可以多成皮幾2皮

如果再諗多步
係咪中資嘅私人工都要走？

有得升(JA1 JA2 SA3 SA2 SA1)一樣會加
但唔升就凍薪無疑

拎私人工同政府鬥福利傻閪黎

15 - 25% MPF我都廢事講
退休後拎私人工3-5倍強積金
根本就完全唔對等 無得討論

睇#402

大學生入面仲要睇下有幾多水分
（3大？專科？）

我都係
有好多野真係 以訛傳訛 睇邊個真係on9真心信左就輸

我補充既姐
不過要講我覺得某d大公司福利都幾好
醫療卡好撚過政府先 可能暫時都小病
去私家睇claim保險仲好
同政府住屋有等於冇 又要年資同而家好多人爭
叫做有個機會
唔講政治問題 都諗住後生跳番出黎 可能我低級

雙條毛咩
上年今年個市搞成咁仲9up雙糧
果D計13,4個月糧
根本羊毛出自羊身上
本來係你人工但就年尾先比你

其實我係講緊低過pt14
Aco係pt15

低過pt14除左ca，就例如有水務處抄錶員，交通督導員，管工等等基層位，返6天，甚至要shift

係咪都一樣跑贏？你會唔會選擇做？

睇年紀，FG至28歲以下先會揀，30歲一般至少搵二萬中，唔會再考慮政府工

做eo2做成世都見過，邊個話包升？

編制上 一級好似仲多 所以大機會升 但必升就真係吹大左

其實我一直唔明主任位差差地都十年內升

但中五 2a3o好多位，就算2級同高一級既人數比接近1：1 都分分鐘要10-20年，好古怪

你望下坐高你一級嘅人咩年紀，就知幾時有得升。佢唔退落來，邊有位俾你升？之前有人吹aco 8年升，又係得個笑字。新一批升上去嘅，30頭都有，佢唔退，邊有位俾下一水？新一批aco隨時等20年都冇得升。

冇錯，正常人10年內升eo1唔難，但邊個話一定包升seo? 你去check下gov data，咪睇到有幾多人退休都係eo1囉。

揮手，大你少少，point 20左右。

私人工30歲一般25k 既話都算失敗
最低級講aco 當你FG 23歲做 30都25k

8，9成人升到

唔好睇到公務員咁高，本身入去既大多都係求安穩，又低能力(對比打私人工)既人。

入得去嘅能力平均比較高
因為爭唔到公務園先做私人

咁你quit 未

你話事實就事實

個人感覺依幾年真係尾水中的尾水
90頭80尾入果班 5-10年前入都仲acting緊

90尾00後真心食得屎
不過都係果句 政府幾低級都餓你唔死
齋跳pt都還好既

呢個p牌仔係咪就係做政苦嗰d廢柴

唔好睇到公務員好勁，識好多公務員完全唔惦，ao,eo 叫勁d ，不過係學歷勁d，同語言多d, 做野就睇人。

但會比美帝制裁，身身世世留在大灣區

悶
做人做到咁撚悶
我真係頂唔順

每日行禮如儀
朝九晚五
上層全部 on9
返工零成功感

真係唔係個個返到

私人工好有意義？
大把人返到行屍走肉

政府起碼6點準時收工

各有所好啦
起碼我呢份唔悶
我自己又唔悶得

你無學歷無技能係咁架啦
行屍走肉
你係廢嘅入到政府咪又係做舊垃圾

三級技工得13,4k去到16,7k已經封頂
未有肺炎個時做DC9都唔止呢個數仲未計綜援及一系列津貼又有公屋排

以工黎計，政府工係無敵
特別係officer grade，條career path靚到仆街
你想hea既亦有成個公務員系統保護你
你想搏殺既亦大把機會俾你升

你話入面D人廢，呢D係偽命題，無謂浪費時間討論
唔通私人市場D人又特別勁？
年中見唔少45歲+既男人冇做1年野後 send CV黎見工
ex-Manager grade asking for clerical post
年中幾多lay off, restructure發生緊／左
現實係你做私人市場, 好多野唔到你控制
你話肺炎俾人炒係非戰之罪
但現實係你本來搵緊$60K，搵左幾個月都搵唔番個價，所以只能一直無底線咁下調你個人工去send CV，咩尊嚴都冇晒

CEG一年收30個左右
科大港大夾埋已經出300個civil一年仲未計poly city civil
一個fg有2次機會考CEG入去做人中龍鳳入左就基本上包生仔4年上E跟住過10年max 44(2個omit pt) max housing好似成3幾野（擰十年唔計起碼食4球野房準）

出面考入去個range闊到傻，超叻+識人25/6歲新牌仔入有。四字頭先入嘅都有

但留意年年過千有牌工程師apply女嘅易入N倍。每年叉到嘅工程師都多過政府開嘅位

留係私人好多5-6xk卡關,Second到做政府RE就爽皮

pt13都近2萬9
pt14都3萬

做得under pt14既人 多數dse或會考係loser 而只要interview既時候付出最大努力就以後唔駛煩 呢d人(本人)出去私人工一定冇料搵到咁既人工

講真 成日講到勁先值得拎某個價，同cs比就成日話人廢，係咪調轉左個社會搞到人咁大壓力同競爭太大
或者實際上係出面underpaid到癲左？

老野舊制cs唔計
依家新制競爭大撚到幾乎全部100個-200個爭一個位，如果爭到，仲都唔值得一個人鳩到老？

除左紀律部隊同jre officers
其他非專科職系基本都2-3年先請一次，請親都幾十人內，請你又排1-3年Waiting,考過咪知係咪真係話入就入囉 當然，我叻既話 直入AO唔洗wait添，但個個都捉住Eo果1%人又唔講果99%失敗既人

你可以話制度無能
成班友無野做又拎出面咁既人工
根本，我地無得簡

做女人真係玩撚哂

社畜既我表示認同

低層都難考，好似ACO，今年雖然少咗人報，但都有2萬幾，過到ST，都要10人爭1個位，OFFICER競爭仲大

做夠10年就

有料梗係做私人

冇疫情，經濟好出面不知個市欣欣向榮
正苦除左officer grade以上冇咩邊方面好

以工論工
以搵錢、升職、job security作為打工目標既話
政府工贏晒，冇討論空間

點解有人一畢業就考JRE
有人做10年野都未考CRE
但又眼紅人地做公務員？
好多時睇自己決心有幾想改變
但現實係多數人都懶
寧願搵藉口都唔想努力

真
經濟不嬲有周期
經濟好十年先差一兩年
啲正苦工就係到打晒飛機

唔小大學生都考ca 都係得pt10
管工都大把大學生衝啦 都係pt11

一比一

管工感覺上都幾多大學生考

Sor睇漏或以上

所以under pt14 唔係真係咁多「loser」

吹奏政府工係可以，但唔好吹奏埋低層政府工

無可否認，今時今日，如果得中學學歷，政府工係幾好，但又未至於要吹奏

問題係只有中學學歷
連aco都考唔到

你係咪啲入到EO以為自己好勁嘅人
眼光放遠啲啦 做政府只係一個average person無咩值得自豪

而家邊有人中學學歷

都有，機會低d

政府散仔同外國大公司 你揀邊樣

我覺得under HD都算係得中學學歷

係中國做政府工
有咩自唔自豪架
重要係一入就要成家人入

2010全球經濟復甦，支那經濟起飛後，好左9年幾，睇見人年年出13-16個月糧，有啲公司又多福利又剩，
谷住谷住左咁耐，一有機會梗係即刻搶口啦
最盡咪俾多一年你打飛機，疫情完左經濟咪好返

樓主自己有答案唔洗開po搵認同感既

其實比黎冇咩意思
以EO為例，之前見好似係大約150人爭1個位
即係報名者既「top」0.6%先入到
當然你可以話係廢人先報名，或者佢in個陣專請廢人
但無可否認，報既門檻唔高，但絕大部分想做既人都做唔到
你可以話EO轉私人工搵唔返同樣既價
但同樣搵得少過EO既人都絕大機會考唔到EO
問題係唔知點解某D做私人工而又搵得少既人覺得自己有能力考到或者做到EO
以致覺得自己份糧應該同EO睇齊

單以考入到既難度，對比報酬，EO係算fair
因為佢申請冇特別門檻，大學生都可以報，市場會自動調節
佢人工開高D，就多D人報，就愈難入，反之亦然
至於工作性質、內容，有冇用，悶唔悶之類
個人覺得比較主觀，而且某程度會反映係報名人數度

結論
只要係open for application既
而非內定，要靠關係既位
份工既好處會反映係入職既難度上
人地唔係走後門入，就算係靠運入其實冇咩好講

入境海關散仔年年都大把ugrad考啦 咁你覺唔覺得低級

巴打有料
見班兒登成日講咩有手有腳入得真係笑撚左
自我中心到以為呢個世界係冇競爭同headcount

我自己係從公共財政角度去睇
而唔係能力vs薪酬

邊係咁
80-90年代私人工果班一年14個月糧都係少
加唔到10%人工都係廢廢地
正正常常就係一般連登仔所講嘅藍絲廢老揸住幾層樓嘅既得利益者
好景果班喺溫哥華多倫多指手劃腳話緊班後生搞亂香港

EO唔算咩高層，重要決策應該都無份做決定
EO好，私人工好，最多咪話維持到某部門既某D運作，然後做過咩project咁
私人工好少少咪可以量化到為公司貢獻到0.x%既收入
公務員就算佢話幫手做派1萬蚊，你都唔會客觀咁講到佢有幾多貢獻
政府有D野係要人做，但係講到幾錢先值，就好難有個客觀既數
你問點解舊制公務員人工福利好過新制咁多我都答唔到
可能英治時做野值錢D

私人工好，公務員好，都係管理層決定幾錢請幾多人返黎
你問個員工有幾多貢獻，值唔值某個價係冇意思
請錯人，洗多左錢，係負責請人個個負責，唔關員工事
私人工請人都未必有效率，不過賺唔到錢管理層要負責

香港問題係管理層做咩都唔洗負責
與其問EO佢自己有咩貢獻
不如問請EO個個點justify呢個決定，有冇比同佢能力相稱既野個EO做
呢個應該係司局長甚至再上既官員答

所以咪話FG先會考慮
你估咁易入咩
考唔到人生都係要過
失敗又如何

事實係，並唔係做到eo就考到mt，大把係岀邊做份一般文職考入去。

你講10年內都知你唔識啦
唔使check gov data
csradar都搵倒 11xx個eo1 8xx個seo
幾乎1:1 淨返個300個位排隊都升倒

巴打有料 唔使同連登仔講咁多
好多人係高估自己 又話自己懷才不遇
現實係考倒AO/EO既人 likely都做倒私人工manager以上

屌，做傳銷死全家啦

要升好快姐 你拎starting黎講

柒頭，1對1，上面唔退，幾時輪到你？唔通為左你加大establishment 去升多d人？望下班seo同eo1咩年紀啦，仲睇csradar。

柒頭 而家未到30都坐正eo1啦 咪撚戇鳩
新act個d seo 30中

咁睇你點定義咩叫average

除AO以外
professional grade個堆係佢地嘅respective field只係average 勁嘅就唔會入政府9 hea人生
EO或以下同理

可能醫生律師加極少數ibank 友叫top tier
之後就到average
20k 人工樓下果堆唔配做人

你都識講新act seo30中，咁佢唔走，邊有位俾你升？退休潮都完鳩左，新入職嘅邊有話包升seo？

之前入升得快，因為政府停過招聘一輪，變左中間有斷層，焗住係嗰批度搵人升上去fill位。而家fill得8899，新入仲邊有5至6年升正eo1，然後等上seo？咁易上d eo1使撚博咩。

你都有個assumption 係同professional grade比
姐係米九係nba算矮仔，所以米九高就叫矮？

你真係唔識架wor

不嬲政府工都係大嬴家

2萬中已經唔駛考慮政府工犀利

你呢個比較只係justify緊政府比私人市場好

咪就係30 act緊1仔
新入職 2仔幾時先等到佢地俾返個位出嚟？
退休潮就完
依加入去唔會有得咁快升
可能要差唔多10年先上到1仔

低層進修完都係做低層

所以條題目再討論落去都冇乜outcome
以package睇政府工贏晒根本唔使討論
而用做政府工 / 私人市場去judge一個人既能力亦嘥時間，兩個market都有勁人懶人廢人

至於話難考，香港人有著數就狗衝架啦，一畢業就$30K點解唔考
呢年全香港全世界都屌黑警，但大家估下2020/21年考PI既人同2019/20年比會升幾多？
2014年黃絲女社工 2016年考入去做PI，呢D事冰山一角
見到樓上有巴打講理想，講份工有冇用，希望個現實社會唔會打沈你啦

講番好多私人公司 / listed co請既位可能得1-2個，但喺Jobsdb開幾個月ad收幾百份CV，仲未計公司入面既內部referral，其實私人市場既工都唔易見得成

暫時見過最客觀既comment
屌還屌 係咪真係話入就入先
主要咪三大語文好既入哂

好似無得打尖

點解我返政府工，晚晚都ot架

連登 = 一路屌一路每次出ad都報

根本政府工就無無敵，除非專業人士

加入政府做冗員
識玩可以好好玩

選擇性執法
制度內增加管治成本
教本土市民點樣攞返屬於自己嘅資源

4年有182日SL
15％－30％公積金（等同雙糧）

唔同部門唔同玩法
未過BAR就要睇住黎食
奶跪含難避免
但熟CSB規例可以玩到成個組別跟你一齊奶跪含

佢自膠左自己睇錯左

eoii 5~9年升正i位
出面好多工fg 5~10年6皮？

上面有巴打講得好，政府職位升級有假象
沙士果期經濟差 斷左招聘
第一水太好命，所以先見到30-40左右升SEO的人

但唔等於遲多幾年果批會入到
既然人地都霸哂SEO位，幾時輪到你?
分分鐘就差爭果幾年 你要等到40-50先升到

時也，命也，無得比
正如依家80尾-90後極力爭埋最後所有政府低級-中級位
而依家就算爭到，你接近二十到尾，
對上一級係30歲出頭，你幾時等到人退休?

00後，10後，仲有咩肉食?